我嘅志願係做一名警察

從前，有個男仔佢好鍾意睇超人

咩超人佳亞 超人迪加 超人帝拿 超人梅比斯，
佢都非常迷
甚至一啲幪面超人龍騎 古迦 (雖然無變大左嘅超人咁勁)
佢都幾乎日日追黎睇

點解呢個男仔咁鍾意超人？除左因爲超人型同勁之外
最重要嘅係佢用緊自己嘅性命去保護地球人民
每次打唔過啲怪獸個陣 望住自己想保護嘅人
無曬力 閃曬紅燈 都會出盡自己最後嘅奶力
去守護地球嘅人民 保護自己重要嘅人

由個刻起，個男仔決定將來要做超人
做一個可以保護身邊所有人嘅「超人」
佢定左個目標 佢要做現實中嘅超人— 警察
警察都係人 但佢當著左裝備後 就好似超人變身咁
可以趕走一啲傷害普通市民嘅惡徒

故事去到呢度，就完左。個男仔到依家都無做到警察。

點解？因為佢發現佢所憧憬嘅警察同現實中嘅警察好唔同

現實嘅警察係會係市民遊行個陣 同胡椒彈槍指著市民
現實嘅警察係會人多蝦人少 將個警察圍住一個人黎打
現實嘅警察係會用橡膠子彈𣈴著香港市民個頭黎爆

現實嘅警察係會同你解釋 身不由己 履行緊執法者嘅任務
但依然毫不留情將催淚彈 胡椒噴霧 布袋彈槍用係「暴徒」身上。警察所擁有嘅良知呢？

現實嘅警察好似唔記得左佢地警察嘅責任係應該保護市民
呢班「暴徒」有去姦淫擄掠咩？定係揸緊AK47同持有C4？原來可以因爲上頭嘅命令，就用對付匪徒嘅手段泥對待示威嘅民眾。警察所肩負嘅公義呢？

係男仔嘅幻想世界當中，超人就係警察。佢從未見過超人用死光對付過普通人類 亦都無見過幪面超人用劍斬過普通人類 但尋日佢見到著晒裝備嘅香港警察 用催淚彈 胡椒噴霧 布袋彈槍對付普通人類

呢個男仔睇到一個個手無寸鐵嘅市民暈低 受傷
再見到社交網絡上眾人都係到鬧緊香港警察
佢徹底放棄左係香港做警察嘅憧憬

因為香港有嘅唔係警察 係劊子手
劊子手就係絕對服從上級命令 毫無情感嘅執法者

Sorry 你地唔係香港警察 警察呢個稱號對你地講太重了
你地只係一班聽從指揮 無良知的劊子手
大家亦都唔好再鬧警察了 佢地並唔係警察
無他，只係佢地唔配做警察而已。

現實既警察係用納稅人既錢
變子彈 teargas射落納稅人到